吳國際離場3小時 或致強心藥過多 延換肝病人手指發黑

港大肝膽胰外科臨牀副教授吳國際被指本月13日在瑪麗醫院為一宗換肝手術監刀途中離開3小時，到一間私家醫院為其他病人做手術。涉事的瑪麗醫院換肝病人現時情况穩定，但至今仍需卧牀及持續發燒，更出現手指發黑徵狀。有外科醫生稱，一般換肝病人約兩周便可出院，上述病人康復進度較「不理想」。瑪麗醫院肝臟移植中心總監盧寵茂稱，吳國際的兼職合約中未提及工時，但吳在瑪麗醫院的工時甚至超越其私家工作時間或全職醫生。

一般兩周出院 醫生：康復不理想

據了解，涉事病人已轉往普通病房留醫，情况穩定，新肝功能運作正常。病人雖已清醒，可與身邊人清晰對話，但仍未能下牀及進食，亦持續發微燒及乏力，更出現手指發黑徵狀。有外科醫生說，一般換肝病人術後10至14日便可出院，今次病人康復進度較差及「不理想」，暫未知是否因換肝手術時間較長，使用的強心藥較多而影響血管運作，病人因而需留醫一段時間才能康復。

該外科醫生說，換肝病人血壓一般較低，故手術期間需使用強心藥維持正常血壓，手術時間愈長，用強心藥會愈多，對血管影響就愈大，強心藥會收縮血管，從而影響其他器官如腦及心臟等的功能。他指愈早移植入新肝，新肝及早發揮作用，便可減強心藥劑量，一般病人術後一至兩日便會停強心藥。該醫生又指，涉事病人獲捐贈的肝原屬30多歲的年輕人，質素很好，故暫未能確定病人是否因被拖延換肝而影響術後康復進度。

醫局醫生：屍肝等愈久毒物愈多

另外，有醫管局器官移植外科醫生指換器官分秒必爭，已離開人體等待移植的肝臟會代謝出有毒物質，等候時間愈長，屍肝的有毒物質愈多。他強調，其團隊從不會在換器官手術期間離開病人，「這是不道德」。

盧寵茂：吳工時超全職醫生

盧寵茂昨早接受商台節目《政經星期六》訪問時說，吳國際的兼職合約中未提及工時，但吳在瑪麗醫院的工時甚至超越其私家工作或全職醫生，重申換肝團隊人手少，故安排醫生「機動性當值」，以應付隨時出現的換肝手術。瑪麗醫院行政總監陸志聰稱，院方成立的調查委員會成員分別來自港大醫學院、醫院管治委員會等，而盧寵茂在調查中暫未有擔當任何角色，相信其公開立場不會影響調查。

食物及衛生局長陳肇始昨對事件表示關注，指瑪麗醫院已成立調查委員會，倘發現有人為失誤、手術程序不當，醫管局會嚴肅處理，並向公眾交代。

講還講
咪撚借啲意輸入中國醫生呀屌

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

之前依單新聞個post沉得快過乜咁

關國際機場咩樹？

Ha

果陣睇到好嚴重 咁大件事都唔上頭版

連登都唔少人幫醫生講好說話

最多咪道歉了事，咩事都冇，信我

醫生嘛，班垃圾神化到上天，點會犯錯

推到條撚樣收皮啦

冇心醫就唔好害人啦

醫醫相衛

工時超咪搵第二個囉
工是長就要比條命你玩？

幫佢講說話個班咪你呢d五自狗囉

又比柒渣睇通睇透

推到佢冇醫生做啦，part time醫生就可以亂鳩咁黎做手術？

有盧寵物擔保，肯定無嘢

Doctor X? 大門未知子?
係咪又白色巨塔嘅倒塌

另外一個病人康復好你想